劉湘破50米背泳世界紀錄 結束九年鯊魚衣時代紀錄

26秒98，中國選手劉湘成為史上女子50米仰泳遊進27秒的第一人。在昨晚進行的雅加達亞運會游泳比賽中，劉湘以26秒98摘得女子50米仰泳金牌，這一成績也打破了趙菁保持了近十年的世界紀錄。

在中國游泳隊，劉湘被譽為隊花，這之前大家關注更多的是她姣好的面容和修長的身材。但劉湘此次用破世界紀錄的成績為自己正名，可以靠顏值，又可以拚實力。

女子50米仰泳是中國游泳的強項，無論是世界紀錄、亞洲紀錄還是亞運會紀錄，都是由中國選手保持。此前，趙菁、高暢和傅園慧都曾在這個項目上拿到過亞運金牌。

昨晚的決賽，劉湘從出發到觸壁表現得非常完美，最終以破世界紀錄的26秒98奪冠，成為史上第一個能在這一項目上遊進27秒的選手。

去年冬訓期間，劉湘隨隊前往美國。那段時間，劉湘提升很快，人也練得又黑又瘦。用劉湘的話來說，美國教練著重提高了她腿部力量，補齊了短板，成績自然也就上來了。

世界泳壇，女子50米仰泳的紀錄塵封了近十年，直到昨晚被劉湘改寫。“沒有想到，完全沒有想到。”劉湘賽後稱破世界紀錄拿到這枚金牌就跟做夢一樣不可思議，“賽前沒有感覺到會有這麼好的狀態，完全沒有。教練賽前跟我說專注於自己，我也沒給自己太大壓力，只是覺得把自己的狀態調動出來就行，所以一點想法都沒有。”

50米仰泳不是奧運項目，也不是劉湘的主項，不過能有這個成績她還是非常開心，“非奧項目也是游泳項目，在游泳項目上有突破我也為自己高興。不管怎樣，我都要做好我自己，做最棒的劉湘。”

接下來，劉湘還將出戰主項50米自由泳。在這個項目，劉湘最大的對手是來自日本的池江璃花子，後者是日本泳壇近年來湧現出的天才選手，本屆雅加達亞運會共報了7個項目。“自己還是很有信心，我最近的速度有所提升，不過最重要的還是做好細節。”劉湘稱。

以科學訓練補先天不足

起初，大家關注劉湘是因為她的高顏值。

“成績肯定是最重要的，沒有成績，別人只會覺得你很普通。”劉湘可並不想大家把注意力都放在她的顏值上，“我之前也長這個樣子，只是因為我成績比較好，所以大家才關注我。”

2015年喀山游泳世錦賽，劉湘在50米仰泳中獲得銅牌，當時她就表示“我會拿更好的成績來證明自己，超過自己的顏值。”去年天津全運會，劉湘一天內兩次刷新50米自由泳亞洲紀錄，顯現了巨大的潛力。

在這之前，外界並不太看好這個來自廣東的小女生，她脊柱先天性側彎，又有哮喘。主管教練何新中也介紹，劉湘之前的身體條件並不太好，容易生病，力量也比較差。但在近兩年，劉湘無論從身體還是技術上都有了明顯提升。

身體方面，劉湘改變了過去相對整體負荷為重的訓練方式，改為專項強度為重。具體表現在運動量減小，訓練節奏拉長。時間一長，劉湘的整個核心力量也能承受大運動量負荷了。

具體到技術層面，劉湘也得到了北京體育大學科研團隊的幫助，訓練更具科學性和針對性。何新中透露劉湘這兩年在技術上也有很多改變，主項50米自的划水頻率也從之前的45下減到39下，划水效果大大增強。

“劉湘之前的出發技術差，通過科學訓練後有過提高。而且數據顯示，劉湘的出發不輸任何強手。”何新中稱劉湘的成績突破跟科學、系統的訓練方式有很大幫助。昨晚的50米仰泳決賽，劉湘的出發反應時間僅為0.55秒，這項數據也是世界級的。

突破

用實力超越鯊魚皮時代

在亞運會泳池內，已經很久沒有選手能打破世界紀錄了。上一次能在亞運會泳池內打破世界紀錄的還要追溯到2002年釜山亞運會，日本選手北島康介打破了男子200米蛙泳紀錄。

16年後，劉湘出其不意地成為又一個在亞運會打破世界紀錄的選手。此前，女子50米仰泳的世界紀錄（27秒06）是由中國選手趙菁在2009年羅馬世錦賽中創下的。

值得一提的是，趙菁打破女子50米仰泳時，正值世界泳壇快速泳衣（俗稱鯊魚皮）時代。快速泳衣出現在2000年，它能大幅提升選手短距離上的成績。至2009年羅馬游泳世錦賽時，快速泳衣已發展到了第5代。羅馬世錦賽，世界紀錄屢屢被打破。最終，一共有43人在羅馬打破世界紀錄，其中包括趙菁的女子50米仰泳。

這之後，國際泳聯禁止選手使用快速泳衣，之後打破世界紀錄也變得越來越難。趙菁所保持的女子50米仰泳也塵封了9年多時間。

在50米仰泳這個項目，劉湘近三年來的進步有目共睹。2015年喀山世錦賽，劉湘以27秒58獲得銅牌。2017年全國冠軍賽，劉湘把個人最好成績刷新到27秒56。今年的全國冠軍賽，劉湘把這一成績再次提升到了27秒40。雅加達亞運會，劉湘完全爆發，直接遊進了27秒。

“其實我在出征時的狀態真的不好，來到這裏才有所改變。”劉湘說主要是自己想開了，“遊得好也要遊，遊不好也得遊，所以還是坦然去面對吧，堅持每一天。”

專題采寫/新京報記者 孫海光

易容？

真心勁

有無all螢光尿

身為中國人好驕傲

岩牙！我刀角

幾正

普通相機影唔影到圖一個效果？

條女私下D相好撚好J
一影官方相就逃唔過蝗味妝既加持

中國泳隊女神劉湘喺雅加達亞運女子50米背泳，以破世界紀錄時間奪得金牌後，人氣再次爆升，有傳媒發現，佢曾經喺自拍嘅短片瘋狂講「啪啪啪」，網友話聽到即刻頂唔順暈低晒！

大家咪諗衰嘢住，其實劉湘只係教粉絲化妝，但由於佢太靚，網民又懷疑佢嘅白色V領T恤入面冇戴Bra，所以特別多幻想，有網友聽見劉湘喺補粉時，不斷用處理過嘅扮Cue聲音講「啪啪啪」，即刻諗邪嘢，不過劉湘形象咁清純，各位都係專心睇佢游水攞獎牌算啦！

條女正撚到

個身橫過好多男人

顏值高能到

運動員,仲要係游水,好正常

幾正😍

橫過會員世界情色王成倍

估唔到日日喪練水，係咁伸展個人都醫唔到脊椎側彎

第1張同第2,3張相好明顯係兩個人黎

條女水感應該好撚勁
前幾年個身完全唔似練水都上到一線
出國練到橫左好撚多

遊？

藍色件泳衣個 中国 整到好似key落去咁...
嗱純審美角度呀下

等埋禁藥報告先

第一張好正喎

好想無限中出

講咁多，驗尿未？

側邊個日本妹都咁happy

有咩咁開心 人地揀第一名出去
我地揀垃圾代表香港

靚女即時化解中港矛盾…

第一幅圖同第二幅圖有種睇緊SIRO 既av既感覺

領導先上

今日終於可以大聲同人講
我是中国人

好彩係靚女
如果唔係好大機會10年後俾人發現係二 三線公共泳池執垃圾

日日都得

又靚又叻
Feel到佢好pure

慘在練水D女冇波
EX之前遊水個D 乜乜港隊
佢都話D 隊友都冇既
最慘係我 佢裝架狗裝到個波有C or D
到除衫個陣我打側好遠望
已經見到個LIN
我屌 冇裝咁大做乜 心靈受創
同佢散左我幾開心
我最憎人騙我架麻

第二張影到成個1蚊joe咁

第1張好似蚊香社某個系列

大波咁阻水點游

同一場比賽
第2 洪荒之力
第6 歐鎧淳

等佢老母咩
一定係食左藥啦
仲使諗
總撚之我話係就係

中國人去美帝訓練

長腿

讓領導先上

廣州人 識講廣東話
所以仲可以受我一拜

邊個正d

1 2 3 6 都可屌

屌你美國佬咪又食藥
支那婦就唔食得咩宜家

成日懶搞笑咁笑大陸選手食禁藥
美國田徑隊成日鬧禁藥風波
姬菲芙食到死撚埋果時
連登仔出世未呀

ching暗串笠仔縮骨

想屌

祝你輪迴無限loop

有少少缺憾都破到世界紀錄 而且靚女+廣東人應該冇咁多人反感
但都要睇埋驗尿報告先

驗尿乜色

似

ching又推

美國教練著重提高了她腿部力量

molamola

隻腳好撚正

食新藥？

兩年黑同橫咗好多

一定好撚緊

咁似香港個江忞懿

踢撚老公

祝你冇得做中國人

點解大陸人游水咁快？

遺傳
上幾代游水偷渡